Respect voor goed gedrag wordt door elk lichaam gevoeld.
Als hij zoiets zou doen manier, in principe, consequent, regelmatig, zou hun kleine geest dat doen buig naar de zijne. "
"Ik twijfel daar nogal aan.
Je houdt er erg van om kleine geesten te buigen; maar waar kleine geesten behoren tot de rijke mensen in autoriteit, ik denk dat ze dat wel hebben een zweepje uitzwellen, tot ze net zo onhandelbaar zijn als geweldig degenen.
Ik kan me voorstellen dat als u, zoals u bent, meneer Knightley zou zijn getransporteerd en in één keer geplaatst in de situatie van de heer Frank Churchill, je zou kunnen zeggen en doen precies waarvoor je hebt aanbevolen hem; en het kan een heel goed effect hebben.
De Churchills hebben misschien niet een woord om tegen te zeggen; maar dan zou je geen gewoonten van vroeger hebben gehoorzaamheid en lange observantie om door te breken.
Voor hem die heeft, zou het kunnen niet zo gemakkelijk om meteen in perfecte onafhankelijkheid uit te barsten en te ondergaan al hun aanspraken op zijn dankbaarheid en achting op niets.
Hij kan zo hebben een sterk gevoel van wat goed zou zijn, zoals je kunt hebben, zonder dat je het bent gelijk, onder bepaalde omstandigheden, om ernaar te handelen. "
"Dan zou het niet zo'n sterk gevoel zijn.
Als het niet gelijk kon produceren inspanning, het kan geen gelijke overtuiging zijn. "
